[求教] 二手樓成交價同銀行估價關係

究竟係因為有盤成交價上升令銀行估價升 定係 銀行估價升而令二手成交價升

係銀行水頭充唔充足影響估價，銀行水浸想多d人借錢咪估足d等你容易借足，銀行無水咪估低d只比有實力既人借到/借少d減低風險
咁當然市場氣氛都好大關係，個市上緊銀行又易估足d，業主睇到又心雄望住個估價嗌高d

銀行就兩個字講哂：風險

二手樓減價求售蔓延至九龍站。消息指內地客持有的天璽星鑽璽極高層戶，實用面積438方呎，屬罕有一房放盤，業主急於套現，原本叫價1,800萬元已較銀行估值逾1,900萬元低「1球」，但低價放盤仍乏人問津，內地業主近日已將叫價調低至1,650萬元，呎價37,671元，較估值平15%。此單位獲中銀網上估值達1,953萬元。

同座樓上一層H室，2013年由新地（016）以1,528萬元售出，是次放盤叫價只較5年前高出8%。

照咁既CASE睇，銀行會唔會調低附近既估價？